郭卓堅覆核鄭泳舜資格被拒 官稱「民主建港」無爭辯之處

郭卓堅覆核鄭泳舜資格被拒 官稱「民主建港」無爭辯之處

在立法會港島區補選中當選的區諾軒，早前遭人入稟高等法院覆核其參選資格；「長洲覆核王」郭卓堅其後亦入稟高院，覆核九龍西立法會補選當選人、民建聯（民主建港協進聯盟）鄭泳舜宣誓就任立法會議員資格。高院法官今頒下判辭，表示「民主建港」原意為透過民主建設香港，認為其理據無可爭辯之處，拒絕批出司法覆核許可，但不作訟費令。

郭卓堅在庭外表示，對結果感「好歡喜」，認為是次判決等同建制派亦不能覆核區諾軒選舉資格，他們只能入稟挑戰政府和選舉主任決定，「狗咬狗骨」。

郭卓堅於上周三入稟申請司法覆核後，案件交由同樣負責區諾軒參選資格覆核案的高院法官周家明處理，周官無開庭便直接決定拒絕批出許可。

周官於判辭中指出，當決定「民主建港」是否等同代表主張港獨時，應同時審視與民建聯建黨宣言中字句，了解其成立目的和意圖，但郭卓堅並無就此提供任何證據。不過周官認為，無論如何，「民主建港」原意應為透過民主建設和促進香港，又認為曾有標語指民建聯為「民主建國聯盟」，明顯是一個錯誤。

周官亦提到，留意到郭卓堅居於長洲，並非九龍西選民，對其入稟資格有所懷疑。惟周官強調，在缺乏詳細理據情況下，他現時對並非選民或參選人市民，是否有資格循司法覆核方式入稟，挑戰候選人參選資格這問題，仍然持開放態度。

周官此說法意味，法庭現時對的士司機從業員總會秘書長黃大海是否有資格司法覆核區諾軒參選資格，尚未有任何定論。

任人魚肉

明晒！大家齊來「民主建港」

民主建港